\documentclass[11pt,a4paper]{scrartcl}

\newcommand{\blatt}{10}
\newcommand{\abgabe}{18.\ Juni 2019}

\input{config.tex}

\begin{document}
	\aufgabe{Paper schreiben}{Ja geil! Du hast richtig gelesen. Das heutige Übungsblatt besteht darin, einen Aufsatz im Umfang von ca.\ 1.000 Wörtern\footnote{Schriftgröße 11pt, keine Riesen-Überschriften, 1-facher Zeilenabstand, Ränder 2\,cm, ergibt ca.\ anderthalb bis zwei Textseiten. Kein \LKeyStrg+\LKey{C}, \LKeyStrg+\LKey{V}, keine Mogeleien (kenne ich alle). $\pm 15$\,\% Toleranz bei der Wörteranzahl. Nach Möglichkeit kein Times oder Arial, es gibt so viele schöne Schriftarten \dots} zu verfassen, in dem Du die Ergebnisse aus deinem stark komprimierten Lightning-Talk aus der Stunde nochmal ausführlich darlegst\footnote{Wenn Du jetzt denkst \enquote{holy f*ck}, dann denke daran, dass Du \emph{zwei} Wochen Zeit hast, diese Aufgabe zu bearbeiten.}. Diese Aufgabe soll in Einzelarbeit erfolgen.
		
		Strukturiere dein Paper wie folgt:
		
	\begin{enumerate}[(i)]
		\item Einleitung mit Motivation und ganz knappem Aufbau des Aufsatzes (ca.\ $\frac{1}{3}$ Seite)
		\item ggf.\ technische/theoretische Grundlagen, z.\,B.\ Graphen bei Graphdatenbanken (ca.\ $0-\frac{1}{3}$ Seite)
		\item Beschreibung der Datenbanktechnologie und Einsatzmöglichkeiten (ca.\ $\frac{1}{2}-1$ Seite)
		\item Vergleich mit relationalen Datenbanksystemen (ca.\ $\frac{1}{3}$ Seite)
		\item Literaturangaben (kein Wikipedia!)
	\end{enumerate}\bigskip

\noindent Versuche, den Inhalt möglichst komprimiert wiederzugeben und Dinge nicht zu wiederholen. Benutze Beispiele nur dort, wo sie wirklich nützlich für das Verständnis des Lesers sind. Sei sparsam mit Bildern. Falls Du nicht ausreichend Quellen zum Thema finden kannst, melde Dich bitte frühzeitig, dann helfe ich Dir.\bigskip

\noindent Bei Fragen stehe ich natürlich wie immer zur Verfügung. Eine \LaTeX-Vorlage kann man bei Bedarf von mir bekommen. Viel Erfolg!
}{30}

\end{document}
